有無人搵工搵到懷疑人生?

見身邊有人搵工搵到好灰..
又懷疑人生又盛, 自己都經歷過 覺得有人互訴下互撐下會好啲

所以開POST 聚集一眾巴絲, 圍下爐
歡迎分享/慘叫

比啲耐性啦

真係無

有，懷疑自己

搵緊工?

懷疑啲咩呀?

人地咪講左自己

人生完左

就半年了

搵左一個月，唔好話in，一隻字都無收過

接受左現實了

都唔知搵乜鳩工

份份都西工

Me

轉工仲難呀

係囉屌

懷疑自己能力

做咩咁講呀

FEEL到巴打搵到有D灰
呢段時間有無搵啲野做下...等自己無咁悶呀

巴打你搵邊行呀? 今年FG?

廢左半年，返緊垃圾pt吊命，日日返屋企都繼續搵工

Design 年幾兩年經驗

有 培養咗好多興趣

巴打裸辭左?

打算搵咩行業既工呀?
你覺得係差咁啲野所以IN唔到?

搵左一個月都唔算耐呀, 有時HR做野都好慢下
都要啲時間既, 你有經驗應該好啲呀

至少有D野做下, 等自己有返啲方向
不過有時無工返 無收入, 好多野都要就住洗

如果未搵到工,又怕自己會HEA.
其實搵D part time / 炒散做住先都可以.
最少搵到多少作生活費,又可以同人接觸

裸辭了

呢個禮拜日日有interview
得星期一個間有個垃圾offer

我都想係失業依段期間培養下興趣

但冇錢

fg?邊行呀清

一大ma正式畢業左1個幾月 見左10份8份
大專ea/admin，editor，lang center, i大ta etc
學校假at做到賠錢quit左

全部厄人/西工/幾廿人競爭一個admin 仔位

聽日見學店毅進講師正正常常應該請掛

我之前都搵左半年工 得五份有得interview
所以冇計 垃圾工都要做住先
一份無前途的工
想quit 但又怕再次搵唔到工

人生就係返工

一路做一路搵

一路做一路搵驚hr 唔等

我份工要兩個月通知期呢
搵鬼等我

咁走啦
賠錢on99

返工返到懷疑人生比較多，慢慢搵啦

未去已經覺得唔會請
結果都係

我都有D懷疑人生....乜都唔識冇料到嘅人竟然高人哋其他同職位嘅人工一大截

搵工搵到以為email壞左 send左十幾份得2,3份有回音

伏工hr回覆快到你唔信

hr覆得快一定有古怪

我覺得講jobsdb伏工個post幾好，可惜一早已經冇再update

Neb_la/唉learner(厄人上去整教材整2個半鐘)
eye level (好多間都係長po但唔係請人
學屍教育(一年365日都po厄人上去運吉)

搵左兩個月工 全部都伏黎

Hr打左7 個電話 3 個email 約我
一定係閪到震既工

咩事返工返到懷疑人生呀? 唔知自己做緊咩?

巴打今日見工WOR

咁你會唔會take個offer ah

邊行呀? 有時... 真係睇點同公司DEAL..

我都試過check返自己有無打錯email...

點伏法

(係另一個po講完照cop過黎 )

應該成數都幾高，佢講份工既detail仲多過問我野(似講解份工多過見工，唔計5分鐘demo之外)，不過人工好低 有經驗既人都唔會做

以後即日/即場/一日就請個d都不了

太空3個月3個月咁續既temp job，我無report duty，hr打左30個電話黎

無去見工，就打3個電話(但有幾廿人陪跑。。。

咁有無打算take個OFFER呀 ?

有就take 但同時點都會keep住搵。因為應該都1月先開工架啦
下學期

請問巴/絲咩學歷先做到講師？
人工大約咩位？

搵工搵到頹 send左好多cv
我心水個啲冇回音 冇好想又低人工就請
成個廢青咁又冇錢 懷疑人生

ma，教過下鯨大pt tutor,不過人工幾高
但毅進2皮都無 不過我志在儲ft經驗之後轉去其他

agger

伏工先請
請左又想走

想轉工都轉唔到 但唔敢裸辭

我呢行要請就即日或者第二日有通知
上網睇又覺得啲工作範圍濕9又低人工，停左係到半個月一份CV都冇SEND

有，send二十份得一份有回音

有7個offer,唔知點揀好

要重新搵工

懷疑人生都要照搵架啦 唔洗搵錢咩唉

成日都係咁..
有時認左命take左offer 之前啲工又打黎搵你
巴打FG?

講真做講師2皮都冇人工真係好低

我之前有份返左1個月就冇返
因為太唔掂 啲人又西
但而家又未搵到心水工
又唔想屈就做住先

Reject哂 呢排未有offer

Fg呀 咁先慘 份份工都話要經驗

仲要9至6半 要去唔同分校

鯨大pt tutor人工高又唔夠工時 同始終pt爛cv

只可以硬食，做完一年之後跳槽

我做左5日賠錢走左
中學假aT西工

KEEP 住IN緊?
襯後生, 試多幾份都好 唔係做做下真係未必想轉

之前搵了兩個月，一份都冇offer
灰到頹之際有朋友介紹
份工都叫唔錯
所以有時真是睇運

都會好灰... 巴打你邊行?

建築

係呀, 搵都要照搵, 不過叫大家呻下又支持下咁

咁強. 你邊行架

裸辭真係好爽

It狗

hea左半年 月頭搵工 下星期翻工了
共勉之

見到啲成績差過自己既都有offer呢下無奈

Mphil 冇工開

一樣 以前試過裸辭足足幾個月都搵唔到工
亦試過裸辭後一星期有2間公司爭住請我
真係完完全全講天時地利人和運氣
但依家既我都唔敢裸辭 唉

返工返到懷疑人生

想做文職但冇經驗 仲唔識打速成
翻sales翻到懷疑人生 做到狗咁

搵緊grad job ar

FG 就邊會有經驗呀... 所以頭1-2年都係比人壓價...
BTW 你打算有OFFER照TAKE左先, 定慢慢搵到份岩心水架?
再唔係返住PT先, 有D野做個人無咁頹...

咁都幾好WOR
所以我同意, 搵工真係睇天時地利人和..
千祈唔好覺得係自己廢

搵左幾耐呀
不過我又試過有D HR慢到..成個幾兩個月之後先打黎叫interview
我都唔記得自己有send過信...

爽WOR 辭完宜家搞緊咩呀

7份WOR 岩唔岩心水先? 定已經決定左?

係會有...有時都真係睇運,
又或者佢interview真係好勁...

我都試過send cv隔三個月先打來
加油呀巴打

文職學識左文書基本要求都應該OK (WORD, EXCEL果D)
咁你平時打字用咩輸入法架?
試下平時keyboard轉做速成, 加download 速成拆碼果個表 對住黎打
慢慢打下打下就會快D架啦

以前都係咁樣學打速成
BTW SALES 跑數..真係好辛苦

珍惜唔洗返工既日子啦

搵工期長極 同你幾十年既打工生涯比 都係nothing

之前in咗幾份 但全部都無回音

比啲掙扎

我有
in咗十幾次
無offer

之前hea左兩個月 之後認真搵第二日就有得in第三日就請 本來唔鍾意份工想turn down佢 而且佢process得咁快我諗都有伏(雖然in左大大話話都3,4個鐘) 但係俾屋企人屌我廢得太耐 所以去左做 不過要返shift真係慘過食屎
其實本來我想再廢多一個月先

有interview唔難 係做咩工先難 唔想咁jumpy

我祼左2個半月都未搵到
但係簡多次都會照辭
唔辭真係抑鬱症

我ma grad搵毅進得實發k都係咁
希望唔好有人有經驗都同我爭

運氣太重要

agger

要有可起碼做到一年既offer

巴打
拍拍膊頭
有時都真係話唔埋...
永遠唔知會HR諗咩
BTW 但你都算幾多Interview機會

咁你都算搵得快手
不過打算做夠一年先, 定係KEEP住搵工呀?

exactly
咁你搵到你自己心水未呀

唔好咁老定。我之前有兩份工都係咁，仲要一份有師兄介紹都冇offer。有時真係唔知佢地諗乜。btw祝你好運

我都係十幾次
得ta ，at伏到賠錢走左 既offer
同assistant editor 14, 5.5day

所以我話成數高姐，唔係一定有
如果一大ba ma加大學tutor經驗 都唔請真係唔知講乜好 仲要得實發k

搵左一個月

我試過一份工in 3次都無offer
啲伏工好快call人 in
我事後上網search咗係伏野又要turn down
尤其係個啲以event為幌子嘅公司 實質係叫人籌款

其實00，10後好多都唔識速成倉頡
但佢地打到拼音
總之windows內置果d輸入法你求其學到一隻就得，邊個理你點打到

以前有同事用廣東話拼音打字
佢都生存到
所以其實打到字都OK 係差在打得快唔快

每次搵工都懷疑人生
覺得自己冇一技之長 唔知搵咩好
次次又要3-6個月先搵到野做 覺得自己好廢

比希望大家
16年七月辭，之後轉行，17年7月先揾到

我有時都會咁諗..
我又覺得一技之長可能係考慮你既原因之一
但你個人性格, 做唔做到野呀 責任心之類都好重要..
就算有人果技好叻都好, 都無用

BTW 巴打宜家安定左了? 定黎緊都打算轉工呀?

由邊行轉邊行呀!!
中間果一年.. 個心態係點過架 分享下呀巴打

event post多數伏

有時想搵份正正常常既工都好似好難咁

今個月已經send咗 2X email CV
無論part time定full time
都可以冇回音

就年尾可能會靜啲個市
啲人通常攞埋bonus先走

年尾好難搵工 番pt 補習先啦

應該係1718唔係1617
教育轉運輸
其間自學下啲software
不過我都迷失過
試過求其send，不過人地都唔理我

樓主做design 之前搵到幾錢一個月

咁我又未到咁嚴重 只係工作壓力極大
幸好既係公司入面都有幾個好同事照應
Btw裸辭完返住pt都可以既 無大問題

日日揾工做廢青，個人好廢好垃圾

得個見字，去到最尾同你講大概等幾耐會有消息，都算正常，但之後話多謝你今日黎，仲話希望你會繼續留意其他post，就知道GG，灰爆。

年輕人
係咩令到你咁早上連登呀
係愛定係責任呀
係返工呀屌你個閪

請左假先黎話請左人要cancel個interview

上星期四開始send cv
今日都未有回音已經好不安

成日轉到行果下應該好感動
BTW 係咩令你想轉行既? 教育應該都幾好搵架

巴打 FG?
係會有啲咁既諗法, 好似日日係度廢HEA
望住D郵票10張10張咁用哂. 都唔係話唔灰
不過果時迫自己搵啲野做下, 落街行下, 做下GYM個人會好D
BTW 慢慢黎啦 ~ 搵工既野真係時也運也

佢講到咁直既.. 平時都叫你等通知最後唔通知
有時會諗, 唯有見下當拎下經驗

個HR玩野WOR..
巴打打算轉工?

慢慢等下啦 上星期HR邊有咁快

我毅進都等緊通知

有冇反省下係能力問題

讀完i大都搵唔到

我，一月grad，仲未搵到

一月grad仲未搵到

有啊屌 覺得自己成個廢柴咁

加油呀大家，我都冇咩資格講咩

利申：17 6月fg, 10月中搵到份，12月1 quit 左，
2月尾先搵到依家個份，做到宜家

WEEKEND佢地唔開工
但洗唔洗second in ?

機械工程?

感受到巴打既SAD
巴打想入邊行? IN得多唔多呀

Yes

經濟真係開始差

應該唔駛
所以先上次interview已經講哂d條件
不過佢講得勁詳細，但問我野又唔係問左好多，除左5分鐘demo之外我都唔係答左好多野

年尾完全無工就真

日日勁多agent搵
send 曬cv apply曬
份份有興趣既工都冇得in

Engine 搵左成個月 0回音

保險agent ?

agent 工就打黎

想做既就唔請

搵工agent

幫唔到手？

講到幾想幾想請
只有出offer先係真

佢refer手頭上d機會比你
pass曬cv人地公司唔揀我都冇辦法嫁wo
慢慢搵啦

無就唯有hea埋年尾先
我都9月尾正式master 畢業到依家

番左幾日工先見到真章先岩

個個宜家等拎bonus先走好少工
去住旅行慢慢搵啦

係

好想轉工，但宜定呢份要兩個月通知，好難搵
但又唔敢辭左先搵工

搵份臨時hea工都好

in完又話會打俾我，之後就冇咗聲氣

今日未有電話，開始覺得又炒左了
都係唔好太大期望好過，教書工得1x k都隨時有人學歷經驗都豐富過我都黎爭(一樣ma仲幾年教書經驗都唔定

到時IN到岩既 賠錢走都諗得過?
始終轉到岩心水既 好過留係宜家呢度

無野既 慢慢黎啦 (拍拍膊頭)
你MA都算係有D優勢
巴打想做老師? 見你都target on 教育界

賠錢走真係白做
利申:9月奶完野

呢句同「得閒飲茶」既用法差唔多...

一大ba ma 加做過大學tutor,唔係呢d西工都唔請下話
係，一心教大專所以先讀個ma，搵到灰左之後轉搵中小學又無pgde lpat做AT又中伏變秘書，搵唔到工成日放負放到gf成日屌我

前提: if hire you

agger

而家contract 7日通知走得，完約都閃

搵自己嗰行send10封application都無一次interview

搵咗一年放棄，轉行in 咗幾次，得咗

我想有offer

本來果行係咩

爆煲醫療科

in去到最後當自己本行嘅interview係練習 😂
用嚟prep 其他職位嘅interview

jobDB個d係咪真係有人睇？ send左十幾封一封回音都無 有無HR解釋下通常你地睇jobDB applied習慣性係點？

IT 搵工可以
telegram :
或 email : andy.chiu@sixdegreeslink.com

返工懷疑人生

5月底裸辭，成個6-7月睇世界盃
8-10月去咗歐洲旅行

10月中開始搵工，一星期見3-4份
So far turn down 咗兩份伏工offer

根本hr約唔約你去見係睇彩數
HR通常唔熟專門野，你解釋得好d詳細d 等佢覺得你有料，到見team head先見真章

同埋有個爸打講得岩，搵工時間一定唔及你返工時間長
俾心機搵返好既，好過你不停每年搵工
總會有人賞識你

ust畢業,對上果份搵跟28k 想轉行

搵到份正常少少嘅工，由九月話講講到哩家都未俾offer ，話要申請咩政府funding

搞乜鬼，間start up

經濟差係咁

畢業左一年 16K, 身邊個個都考紀律部隊 主任
30K 40K起跳
自己成個傻仔咁

無得比

女朋友都考埋officer 30K up
出差唔多一年 飛左我

女朋友19k
me仲搵緊工

fg.
fg 轉行比較冇包袱

有interview唔難 搵岩工先難

非專科搵工可以點做

岩又唔請
唔岩又請

三寶？

三寶好似冇爆？

點睇都似pharm....

係 speech and hearing 🙈

玩到咁偏

點解又係你, 哩個世界真係好細

SPEECH AND HEARING 都爆煲??? 講真不如HKU RA 做住先啦

放cv上去等人搵多

就黎俾東華逼爆 好似係

當年我搵工嗰時代課位或者0.幾嗰啲位係有嘅。不過我唔想長年輪迴無full time。依家好似好返啲

份新工拍得上本行，唔返去嚕

轉咩行人工咁高

Hello

騎牛搵馬
年尾無opening

即係可以做speech therapist?
我都諗過讀，但係聽poly MST d人講都多人入行，所以我驚比400k讀完都失業

牛尾牛都無得騎

係呀可以做 Speech therapist

呢行係有需求，但私營市場唔夠蓬勃，開位始終好靠政府撥款。冇撥款就開唔到位。

跟住個supply變咗原来嘅3倍，嚟緊仲會有 cuhk grad

真係爆煲

之前試過無野做成年幾
依家做得唔開心都唔敢劈炮… 怕又會搵唔到工

試過成年冇做野，個人勁抑鬱。

我幾個月已經好抑鬱(其中3個月係做thesis

政府工

我返工返到懷疑人生

Officer

終於有interview啦

讀得ST能力都有番咁上下

年尾先多大公司開post

點搵返工，我都差唔多

搵左1年

巴打因為咩事呀

搵到真係懷疑自己
去玩完一輪搵左個幾月野做
寄左好多cv出去，apps有既job都apply
到底係咪自己廢先會寄左幾十份出去 但面試機會都係得兩三個
之後係咁放負每次都要屋企人同另一半安慰

係美國搵左2個月搵唔到工
係香港搵五六皮

之後就比另一半屌負能量
可以點正能量?
見左十幾份，教又見過，admin又見過，都係唔得

Send CV send到以為自己email壞撚咗
無寄到出去
電話聽親都係問要唔要借錢 美容

send 10份得幾份有得去in下 in完又係果句如果請你會係1至2星期內打比你 2星期又2星期 有時懷疑會唔會係自己寫錯電話號碼

咁我又冇比佢屌 反而係我自己屌自己 屌完再屌佢
我差唔多日日放負 情緒好飄忽 又大脾氣
可能因為要對方養咁 乜都要佢出錢
之後屋企人有晚突然同我講：「你夠唔夠錢用？我之前話唔理你係講笑架咋 你呢排成日出街 又去旅行 真係冇錢要話我知 我比你啦。」
個下真係想喊出黎

真心
次次見工大部分都有offer
最誇張係未離開個間公司已經有

有長期病，搵左3個月多啲

我試過上午in完下午就有offer

我無屌佢，但只係講野燥d悔氣d，但佢就話我鬧佢
屋企人又成日屌我唔做野唔是但搵份工做住先，屌

我之前份工，都係咁，做左5日之後就賠錢走左

你好慘
佢地叫我慢慢啦 最重要係搵到自己想做既野
我之前冇晒錢返炒散 返到手好痛 成日痴晒膠布又藥膏個d 之後屋企人叫我唔好再返
我另一半又係 我返炒散 自己有正職都陪我返 炒散d人工又比晒我用
但係就係因為佢地好好 我的起心肝努力搵返正職 愈努力搵 就愈無能為力嘩
如果我另一半同屋企人咁 我應該癡左線

5日可以即走
駛乜賠錢

無probation...我咁都簽 on9

其實關probation事架？ 我以為第一個月可以即走添

關
仆街勞工署唔強制probation

呢排連續見3間 3間都係請1個位.. 拎晒OFFER..

你勁囉

最鍾意個間未簽約..個心好唔定唔敢推其餘2間..

咩工啊，你就好巴打

Ching做邊行

最撚憎呢d
浪費人時間車錢

都係銀行呀

佢入去都係打份工姐...你諗下大家都係為工
佢係工作需要 你係需要工作 先係個到計數

想轉行又唔知做乜好

裸辭咗兩個月
上星期見完entry level 嘅工請緊一兩年經驗嘅 BA
頭先打來話manager 想請 但過一陣廢老head話我太fresh 唔批
我明明兩年經驗都fresh 又唔係你同我面試 見都冇見過你
好心一開始就咪係jd 寫一兩年經驗
大公司啲老屎忽快啲退休

老seafood：
８千蚊
MBA
要yr10 exp.
要後生
要做過十間大企業
最好帶埋份糧返工

舊公司遞信果時叫我開個價加比我
開完比佢之後又太高以你年資拎唔到呢個人工
屌佢老母喇養住個老屎忽又唔做野 我一個頂佢2個
聽完之後屌7佢叫佢請多幾個佢呢D經驗老到既撚樣返黎坐就好最好喇
裸辭左個零月返住PT 諗緊轉邊行

D老屎忽真係仆街黎

Dr. _ _ _ (某年賺50m教材): 你係first choice，我地好value 你既master學歴同誠懇，但你剩係做過足球雜誌pt/intern，唔算editorial經驗,而呢行既median新入行係13k，所以我地開14比你，番5日半，年尾應該會轉5天工作，只係因為裝修暫時未轉到，如果到時都未轉到，你可申請係weekday番埋星期六個5個鐘

岩岩入黎呢個post 我上星期都見呢個Post 5分鐘demo 開18k
不過我同你情況差唔多 又係MA 9月grad左係度遊魂左2個幾月

tg吹下?

9月到而家
sd咗幾份
得份政府工筆試咗 但仲有幾關要多成幾個月

btw呢排啲工都係閪多過like

學兒登仔發夢fg 40k咪搵唔到囉

馬雲都係搵唔到工先迫住做科技
黃子華都係搵唔到工先迫住做棟篤笑
所以唔好放棄

我想要offer
好痛苦

但搵唔到嘢做嗰年真係好懷疑人生

覺得自己咁辛苦讀咗幾年，中間壓力大到要睇心理輔導，畢業竟然冇工開

都守得雲開

加油
好快有

多謝巴打
每日都等緊電話

都係差個決心
簡左就唔好回頭了

D 呀 head 諗野好奇..
寫2-3年, 實際上就想請4-5年...

巴打中聯辦..
咁呢排有咩做呀? 等緊搵工既時候

係呀..
有時眼見身邊啲同學都搵到工
又唔知自己出左咩事點解無人請.. 壓力都真係幾大

我就係咁

年底搵到工，但貌似好伏下 頭好痛啊

Me too

者係巴打成日搵到了? 恭喜你呀

打算做住先?

份工咩事搞到做得唔開心呀

搵到啦，約都簽咗 不過個director一開始就同我講，佢地條team係忙架

咁就祝福巴打工作順利 唔洗OT!!!!

BTW原來我打錯字
係成功, 唔係成日..

可唔可以搭單問下
fg如果返工返左3.4月quit左
你地會唔會寫落cv
如果唔洗就真係0經驗

之前返咗半年quit, 我照寫

我唔怕OT, 淨係怕有啲麻煩同事

我就會睇下係唔係相關既工~
如果係既, 就多數照寫
不過返左三、四個月,
如果你寫左都要預埋佢會問你做咩返得幾個月就走

巴打黎緊轉工?

絕對係
幾時第一日返工呀

你哋後生仲有大把機會。俾啲耐性

過多2星期

之前邊行呀?
做咩又會想轉行既

我一份4個月 一份半年 照寫

哩D 工, 佢唔請你仲好, 屌唔好浪費時間

搵到又陷入抑鬱狀態，唔死都無用

一係失業，一係就壓力大到抑鬱

巴打搵緊邊行呀
入黎慘叫下

巴打邊行？

唔係
我係驚自己返到頂唔順
第3.4個月quit唔知點算

寫 兜架姐
話FG心急搵工 未諗清楚就accept左
做落發現同想像中既工唔同 想趁早行返岩路
然後覺得新工點解比較適合/想做
好過你畢業fing幾個月咩都無做

有無人in 過紅十字會
係唔係要兩文三語都勁
am 位

你個名
我諗我重來都一樣咁失敗

希望在明天 共勉之

攞景定贈興

佢搵工搵到寫意人生

ive 讀sport top up畢業出黎做左年半健身狗
做到心灰意冷 時間又衰跟本就無哂生活 裸辭想轉行
唔想再番輪班工
拎住個sport degree出黎行行都話要相關學歷
marketing accounting 果d 全部無相關經驗又唔會理你
都唔知可以做得d咩
呢2個星期 sd左d cv去見採購都無回音
d人又話採購式微 都唔知做咩好

同埋其實我本身真係好唔中意hard sell
只係我真係好中意健身
大場果d 呀頭一定卒你數
細場d老細通常都西
想做健身教練既巴打 用自己方法接freelance啦
唔好去果d健身中心比人食你水同比人卒

又星期五啦，無工in，in左既唔請，咁又一星期

我8月搵到新工轉
點知發現係伏工
去到依家11月 keep住轉工
轉左3份啦
下星期一又返新工啦...
雖然份份都係連接住
但轉工轉到懷疑緊人生
希望星期一個份唔伏啦

女朋友份工好穩定
但自己轉工就開始中伏
搞到好灰 好似拖累佢咁

女朋友做左兩年野
我呢兩年做過2份工之後讀左一年ma，畢業8月尾一番工就中左伏走左搵到依家

你地會同另一半share份人工用架 ？

轉工姐
有冇拖累咁誇張
可能轉左更好呢

有無人上個禮拜去過間叫緯創嘅台灣公司見工?
出咗offer未?

無前途 無嘢學 返工返到無哂朋友 收10點

唉 成日轉工搞到cv花哂

日日都收10? 咁癲, 巴打邊行呀

我都係番左一年ft就做左4，5個月only
所以下一份想搵岩先做

巴打有咩唔開心, 埋黎講下

我見D人讀sports 出黎教體育

又過一星期..
好好enjoy呢個永遠都多人到爆既weekend

BTW巴打搵左幾耐啦

我就成日同女朋友呻（唔搵佢呻搵邊個）
之後佢又話我語氣差
咁灰好難心平氣和姐。。。

我ma畢業左2個月

半年啦，真正開始搵就兩三個月前，可能個底花，見親都無著落。

睇下你讀邊間大學出啦 要教體育要再讀上去嫁

返工返到懷疑人生 返三份工 就仙遊

唉
in完又見到佢再出ad

報左北區偏遠邊境地區d小學教師

始終年尾係難啲
巴打加油

我都係。。。兩3個月前
但個底花

底花即係點？

4個月大學admin 5個月ra
之後讀一年ma 做過1個sem 大學pt tutor
但pt真係唔夠食
依家應該搵番小學教席/小學support teacher算
asso仔 公開試mama 係有個一大乞食eng related degree 有first hon咁解

pt幾錢

都有3 400個鐘掛但太少he

出於要去旅行 睇黎要硬食

Me too 教畜界

返三份?
係3份都係PT? SLASH?

有啲工如果長期都出AD...
可能係伏黎..

個底花?
點花呀

咁巴打宜家會唔會諗住做freelance教做GYM?
定打算搵邊行呀

去邊玩咁開心

其實freelance都好麻煩 要就時間 d容一甩底你就好難搞
所以都無打算freelance
依家搵緊採購 但係其實我真係無方向應該做咩
成身紋身但唔係龍虎鳳 著西裝遮到
interview都係諗住著西裝遮

HA 大學份份都係內定工 DKLM

都係呀. 自由啲但風險都高D
可能都真係要花多啲時間慢慢搵..
無相關學歷係會難少少
加上聽說年尾會少啲工

畢業四年，無份工做得長過兩年咁囉，又有空窗期，但自問做起野上黎都落力既，唯有咁安慰下自己。

加油巴打

聖誕節組團去台中台南自由行 要帶老豆老母+探朋友

我都想問如果兩個月通知期 通常會唔會邊做邊搵
利申fg

1萬幾千就為奴

唔懷疑人生？

有無人想搵番shift嘅CS
英文要好 人工唔錯
有興趣嘅reply我留TG

文科fg 14k 5.5day算唔算低
做marketing/product
細公司覺得做落有得發圍

就算搵到工，覺得自己唔適合返工

真係無
基本上一搵就有offer

起碼你有2 3份 我係0啊

呢樣真呀 只係閪同無咁閪嘅分別
試過返一份office工
伏撚到我返咗一個星期唔對路
之後就辭職唔做
前後計埋通知期
我做咗一個月就閃
真係頂唔撚順
唔撚係人做

In 咗幾份，份份都話要等2nd in, 全部冇聲氣

搵到好頹

搵到工都係西工

咁易俾offer通常都係閪工

做緊公務員

講真就算真係有empty period都唔好hea左佢
睇下新聞/英文, 唔好日日淨係係到上網+亂咁apply等運到
有d咩都唔準備走去in人地hr一下就睇到啦
利申: 以前都係讀垃圾科, 有空白期但已上岸

係勁就直接話自己AO/PI啦

我都即收到offer 是某中資 logistics 就唔知會唔會好伏

都係邊做邊搵
唔對路就閃

再搵唔到會屎的啦 中美貿易戰燒到hk了

雖然我唔係AO/PI
不過cheap cheap 都算係 pro grade

18 FG考到PI, 但因為某d原因所以做唔到
宜家失業都唔知搵咩工好

咁明點解份份都有offer
有牌嘅根本間間嘢都搶人
你叫班文科情何以堪

專業就實搵到工啦

人夾人的野，有時自己急都無用

我中學文科 u grad computing
都唔係咩專業人仕

計中學咩
我中學夠讀理科啦
電腦嘅嘢識條鐵咩
做嘢掂到iterative reconstruction
我個樣都係

computing 大把工

我文科上computing 都讀得搭
其他人都掂既

可能你數學勁
唔關文唔文科事

如果我數學勁就唔使讀文科啦
我讀computing 唔係 computer science
差好遠架

唔識電腦嘅醫療狗見到program嘢搵同事
其他電腦嘢直接call IT算
最多俾IT

點解?頂唔順教書太忙?

搵工搵到hihi
D問題根本唔係entry requirement grade答的
一邊笑騎騎在狗吹一邊內心屌老母，人都癲了

我有朋友是讀i大it 你搵工前先讀翻張沙紙先 btw it entry 位人工都幾好下 一邊做一邊考證書 補degree 啦

屌，之前份毅進又出番ad，已經唔知第幾次係中左呢d假招聘伏 起碼4次

屌，今個禮拜一個interview都無。

又新一個星期
巴打FG?

搵到懷疑人生

x2

CLS 叫人做IT小心有報應

鎚仔fans ?

巴打慢慢黎啦
近排有無新interview?

今日中完伏 垃圾小學話請左去到反口

巴打FG? 搵左幾耐呀

畢業幾年，算老屎忽啦，不過仲係遊戲人間緊

做邊行?覺得有冇入錯行?
我fg想轉工轉行

咩料呀,依家想做學徒學門技能都要求你讀左證書先

讀完又要話你無經驗

開頭仲叫去讀vtc 1年先
為左份12k都無既學徒去讀1年

咁慢慢黎啦, 如果自己//家人唔急既
咪遊戲下先囉

搵左兩個月終於搵到工
矽谷撚 年薪 14萬美金
而家look for 18萬美金

我都唔係好熟
有無IT巴打幫手解答下

我真係恭喜你呀

學徒計劃都好似係有人工, 不過得8000左右
抵唔抵就真係見人見至...
好奇巴打想學咩技能? 打算照讀?

年尾特別難捱

電/屋宇維修
8000返6日接受唔到
你問我有冇後悔當年唔讀定證書先出社會工作
又無喎,邊估到現今個要求咁高學徒要經驗先請

8K人工比埋家用得5K.....
多謝巴打先.自己有朋友參加個學徒計劃但佢係OU畢業

所以供埋讀書都有10K但我唔係囉

巴打有無考慮下建造業議會D 證書課程
佢唔洗學費之餘仲有津貼架WOR
有D仲有埋個證書
BTW 非打手, 不過見佢好似幾抵玩, 上佢2個月拎返個證書都好
你可以search下

巴打今年好後生咋下嘛

好過做仆街文職 人工低點到傻 it人工好d囉
都係做狗 做隻收錢多少少的狗吧

渣車搵食做物流好過啦

見到巴打咁痛苦我即係覺得慚愧
事關我同巴打情況差唔多
唔知番乜好，番一排又覺得唔岩自己
仲要唔係讀acct，讀完又唔想做番個行
上網搵其他工一係要經驗一係要degree
我諗依家番緊pt keep住搵先啦
遲啲財務方面真係太大壓力既話
點都要轉份人工高啲既工
就算覺得唔岩自己都好

年尾係咪可以放棄
啲ad 係咪假架， 見啲ad 出完又出
成個月都未請到人?

搵唔到工不如講下係邊一個行業

大定好, 岩岩俾人炒左, 中左伏, 公司收皮, 先番左幾倨月又要搵過工

試過搵咗半年工，吽喺屋企真係無晒自信

年尾見工。。。
一係就口頭請完我去到第1日番工去到就反口
一係就見完工請硬咁，最後又repost

係，同埋唔出街唔運動下身體仲差

報到下先

FA轉返落地做文職係無人請

搵下recruitment firm
同mnc
佢地最中意空姐 或者沉過咸水

fund source 出左事, 同摺冇咩分別
炒淨個accountant, oversea local office 炒哂

有fd公司想搵fg做admin
法國公司,14-15k

有性趣留tg

#metoo
一間見完係咁chur我比referee contact, 落左樓又捉返我上去簽啲同意書又盛, 係咁講之後body check 會點
一間見完係咁話我background好好, 無咩問題
最後過左一星期都係咩都無 又repost

以前兩年CV空白期，開始搵工都係幾日就搵到
究竟有幾難

無技能無學歷真係無人要 重刷好無

唔係fg ok?

叫人下星期番工 又叫我bring documents，番到去反口扮好似完全無講過叫我番工咁

Biomed grad

揾左個幾月
0 interview 0 offer
準備放棄

串就出番去啦屌你

無major相關工岩

你都係biomed?

最慘係好似得RA 同QC兩條出(死)路
跳出去個major 又唔實用
唔好講話IT
讀engine 讀chem 都已經多啲選擇

linguistics但係又唔係英文系

ENGINE有路行啦，不過可能條路臭唶。
CHEM狗, 同BIOMED, 就真係諗唔到點樣行落去
純粹係一個DEGREE, 早D 開始考政府工啦

聽日去JRE

都唔係我入到架啦

要求放低D 啦, ACO, 2A3O 先
考政府工都好睇運氣, 第一件事但求唔好做屋企負累先
有份正路穩定0既工, 之後先算

JRE 我都考左4, 5次, 自問枝筆真係唔得就唔得, 有運都冇用

Chem 感覺上可以做既industry 多過bio 好多
再唔得我去幫藥廠賣藥算

講真唔好睇人好啦,
CHEM同你BIOMED一樣咁臭

有個FRIEND識左十年，
做CHEM 狗, 咁多年都係勞工假, 六日工
讀完個MASTER 都係唔加人工, 又走唔甩
做野又暗住良心去出RESULT, 可以點呢
咁就一世 UST CHEM BSC/MSC

我唔明佢點解唔早D 考政府工啦,
起碼我仲試緊

諗下自己有咩出路, 有咩性趣, 都可以叫做試下先

我想試下玩programming
但係唔知冇degree可以點開始
又驚做IT9會再次中伏

唔係好明, 你係HIGH DIP ASSO 咁?

PROGRAMMING 我都想讀.
其實有冇過學歷真係唔太重要
如果真係想學
可以上網跟住人地YOUTUBE D 片打下PYTHON 先
學下LOOP, 慢慢就會GET到個FEEL 你想唔想落去

再唔係, 係香港想迫自己讀, 都有BOOTCAMP, 不過要錢囉

最重要係自己好矛盾
返pt 搵到份hea下忙下唔洗企嘅但人工低
搵到份人工高嘅但要做到狗咁辛苦 又未必有更俾到你返工 有啲又要有咩證書咩牌咩經驗先做到
唔返工做廢青又無錢俾生活費 仲要半工讀 出去返學食lunch都起碼4 50蚊 車費又貴 搵工真係搵到懷疑自己到底生存有咩用

之前都搵左3-4個月，搵到後期真係是但都做住先

好幸運地突然做做下份頹工又收到個想要既offer

唔係要曬命，不過巴絲打們真係要保持樂觀/沉著

我知道錢係好緊張，但建議大家搵工之餘

抽多d時間做運動，一來你返左工又未必咁得閒

二來做運動真係保持到你個人既狀態同心態

會即搵定休養下先?

咁你宜家搵到未呀?

裸辭? 定FG 呀?

巴打個名
技能呢D野 可以慢慢磨返黎既

打算轉行?
有時有機會係D HR慢
試過2個月後先收到interview 都唔記得有SEND過信比佢

engine third hon

屌根本就係，見定隨時新年後先請，食飽飯無屎屙

巴打邊個部門呀
收到offer諗緊做唔做好

究竟要點先搵到工呀

煲方向 點磨返黎

無方向

Same which major?

jobxxb 逢星期日上去睇就得(心急就星期六)
cpxxbs可以飛走,又廢又收錢
Linkxxxn見有好嘅工最好唔好經佢auto apply申請(除非佢無落email, 如果唔係上jobxxb搵下可能都會有返)
Indxxd最近好似多左人用, 未研究過
有時apply工by fax可能會快有消息過by email (真心睇工種, 好多大公司都重有用fax, 因為有啲hr部門有秘書, 日日幫你派fax 過黎嘅cv埋位, 唔洗等hr睇email, 直接去到佢手,記得寫見咩工)
Agent號稱超級大果間A字頭, 係人都知佢廢,跨國agent都無用

我都咁啱半年喎
聖誕連短期工都無搵

AO MPF, Operation Officer
係咪應該搵多陣先

Operation Officer Settlement

係 巴打有冇推介邊個部門好做

我公司請人都請到懷疑人生，年尾好難請人
利申：19工

有冇人同我一樣搵唔到 Full Time
維持咗半年
呢排返散工多
係咪下年年頭搵Full Time工比較好D ????

有工返
月尾唔知

係,我都做左大半年散工
好怕搵full time

有咩散工介紹

咩工黎，請我做住先

搵住先啦, 不過年尾我都唔抱咁大期望
唉本身係個熟人搵我過檔, 仲諗住可以做得長D
有冇巴打分享下點樣deal with 突然之間冇左份工既感覺

點會請唔到 係咪你公司要求低人工但十項全能呀

之前搵好耐果次係好幾年前轉行，諗住辭咗份工休息幾個月先算，無諗到搵工要搵咁耐，連回音都無，好似石沉大海，搵到有啲驚。耐未搵到工，朋友都唔敢聯絡，好彩老婆同埋有兩個朋友俾我到唔少鼓勵。果年底，好好彩搵到依家返緊份工。
可惜又換老細，一朝天子一朝臣，留低可能停滯一兩年，所以又需要搵工⋯咁啱有係年底，希望有offer啦

想了解多d+1

係，原來自己都唔了解自己 但同一時間要面對社會現實

一種未熱身就比人踢左落公海游水ge狀態

呢個真，做廢青都要有本先做到

搵工係不斷提升sell自己對答技巧

我半個係hr口中既演員

懷疑下點解份工咁閪

完全同意

我諗junior cs 20k算係一個幾合理既價格

巴打咩公司 想試下

Fg 仲未撚搵到工 係咪是但搵住份u記sales 賺下錢先好 ？

你打算入邊行呀
如果可以搵到啲相關既PT, 對你黎緊搵工都會有啲幫助播巴打

公司請緊CS (hotline) 歡迎FG

失業左半年多 已經放棄搵工了

啱啱祼辭。。。都唔知點搵好。。。。

面完新工試
真係會比個hr 撚到hihi
我諗又完了
比自己諗清楚點行

有時望住d HR明明無料到唔熟行情，但偏偏又要講到識野，仲要問埋d假大空既問題：你對自己既career path 有咩expectations，再吹到自己公司點樣有前景，真係想叫佢貼地返d。

巴打搵緊工?

巴, 搵左幾耐啦? 搵邊行

岩岩見完小學
機會應該0%
聽日見一個月代課

你本身有無話對D咩有興趣?
有D workshop講座可以了解多啲唔行業, 巴打都可以JOIN下WOR~

如果唔急開工, 唔等錢洗, 休息下都無咩所謂呀

就係0興趣 成個人生都好頹廢

好怕搵full time?
老實返散工又真係free d 既...

岩岩返新工

由一星期返五日/六日工, 到日日都無咩野做
都真係灰D..
雖然唔知巴打因為咩事而無做啦
不過搵到新工之前果一排, 可以的安排下自己每日schedule
做運動又好, 約朋友, 出下街, 上下workshop 等自己有D野做會好D
至少無咁灰.

不過巴打呢排有咩搞

巴打
都真係搵到灰灰地呀可...
你搵邊行呀...

第一屆dse畢業 差科中文先5科合格
25歲##lm

做contractor仔啦

裸辭後搵咗三個月了

我係俾人炒呀巴打, 公司 fund source 出左事, 冇錢再繼續做operation, 香港炒淨個accountant, oversea staff 炒淨最大粒個個
我會搵野做既, 諗住開始讀慢慢 CFA lv 2, 同做下gym
諗緊好唔好聖誕節去個旅行, 應該唔會個幾日有interview 掛

個幾月啦

開始覺得最快新年後先有工

same 9月尾畢業到依定

想搵新工了 因為覺得自己懶左同停滯 做野好"立"
但個title 又浸得未夠耐 (8個月)
但份工自由，9成時間冇人管
又有直屬下屬幫手
好似慣左安逸咁

12個鐘仲唔伏?

係你第幾份工？

冇咩野做 但你要番12個鐘？

無野做個人好頹好灰

過來人 2016年2月辭 轉行 2018年1月先搵到份穩定
中間斷斷續續 搵到伏工做一個月閃又有做一個日閃又有 又搵3-4個月 又搵到伏工loop
期間又抑鬱又灰 有時受屋企人氣想過自殺

宜家叫做穩穩定定但人工好低
諗住下年進修下自己

巴打們加油呀

年尾係難搵工d啦

我好驚，快完約

過來人

之前轉行搵左大半年，為左幫補要喺機場返PT
做野時撞到熟人，佢地唔係入境處就係海關
嗰下真係會自卑

好彩最後終於叫做搵到自己想做嘅post, 公司同同事都幾好，係自己想做嘅野同埋有個地方比我返住工進修，不過初開始人工就低左啲

樓主唔好放棄自己。有時你以為in 完冇機會/牌面唔多好嘅公司，往往最後都有驚喜

third hon 有人請？ 應該叫價幾多？15 16k 過唔過份？

年尾完全無工岩

等過新年係新曆定舊曆新年

自我放棄
等死算

20k請個junior cs
份工好惡做？
20k係咪standard價？expected寫少左會唔會照offer 20k

舊

how come

好啦⋯⋯咁多位中左伏 辭了

Ps 希望遇到7/1翻工果位人兄 果間賣運動衫係葵青區做back office ga 公司係大伏

試下考政府工囉

諗緊好唔好轉去做head hunt

揮手
但見極都無咩心水

手足咩background 見左邊間

話者咁講會唔會易D諗
有無啲野, 你回想起做果時會好專注, 做完又幾有成功感架

巴打比自己休息下先LA
去轉旅行都唔錯呀!! 巴打做左幾多年野啦?
有時都會諗人生之後既時間都係返工, 今次可能係機會黎架呢

就快跳樓

巴打咩事呀

月頭中伏，依家積極搵緊

前前後後4年啦, 之前做個行有D 冷門, 所以D skills 唔係話好direct transferable 到, 之前開始讀cfa 都係想轉下型
旅行都係唔去住啦, 想盡快搵工, 因為個市好明顯下年會差

無，叫下春，失業係咁

admin就有學歷太高又無經驗，
搵教書工連pt都唔請，永遠要同中年人競爭，可以收皮攞綜援了

已經第二個月冇消息
放棄喇
一齊跳啦

我三個月啦 有時懷疑係咪自己打錯電話 人地打唔到畀我

我都有咁諗過
都係一齊跳樓算啦
十八年後應該會揾到工既

屌你地

放棄人生做閪工啦

唉點解自己咁撚廢

決定依家每日同屋企人去飲早茶算
反正唔會揾到工

毒撚唔識見工 如果唔係已經一早hea緊

好灰

岩岩apply左
想問下巴打公司係咪9-6？洗唔洗OT

收到reject letter

30 applied jobs
2 rejections
0 interview

上一份pt令到我壓力好大 差啲屈病
所以hea左三個月 上兩個禮拜開始正式揾工

由send信到in到收offer不出5日
幾日後會簽約 1月開工

我係好stubborn 要有興趣嘅工先會send cv出去
依家終於比我搵到喜歡嘅範疇做

著重份工有冇意義同岩唔岩自己多過人工嘅我係咪好蠢？

我明白個wkload一定好大
但係就係一份好有意義嘅工
但係人工真係好低 有啲驚係伏
又驚自己食唔住個wkload 點算

番工番到思考人生

巴打FG?

緊張搵工得黎, 都要比自己RELEASE下D壓力呀
做下GYM唔錯呀
如果真係搵到好灰, 都要記得搵人傾下呀

巴打
見你都interview機會都多.. 但一是伏一是無回音 都真係會有D壓力
(拍拍膊頭) 我又會咁諗 有時搵工既野, 真係可遇不可求 (雖然咁講好似好廢)
不過見你其實能力應該唔差 會搵到份岩你心水架

巴打
唔好啦, 有啲咩放係度一齊叫下春
老實說 巴打2個月真是唔算耐 呢個時間咪係比你一個好好既機會廢HEA下

唉教既工又唔夠條件/經驗
出面工又無經驗

NO , 轉工中伏

呢樣真呀，近排返工狀態好返啲
會有疑惑嘅時候，但自己要相信自己能力

係，咁樣諗就會釋懷啲

垃圾文科Fg搵左一排 今日收到個offer
人工正常fg價 間公司就mnc
但係做cs 對客對投訴
但我唔想 因為覺得學唔到野同本身性格唔岩
有猶豫只係因為搵左一排都無其他interview
好灰 唔知想點

又係冇call冇email既一個星期
輕輕鬆鬆又到weekend

但巴打搵工心情點先?
急唔急呀

岩呀! 疑惑嘅時候咪搵人傾下LOR
呻下叫下春又會好D

心情無咩既，又唔怕會搵唔到既
暫時有一個新offer 但唔係心水offer 所以會繼續搵
份伏工就日日返去hea做+坐

真係睇巴打你急唔急?
同埋呢份工對你未來想行果條路有無咩幫助~
但就咁聽巴打似乎想以興趣行先? 但又怕自己搵得耐...

都幾矛盾架..
不過我又覺得人生流流長, 你都先得廿歲, 試多幾轉都無咩所謂(好似係)

咁OK啦
不過欣賞巴打你WOR 唔少人想都想搵份HEA工, 禁下電話youtube下又一日

份工做既同見工+jobad 好大出入 , 同埋一入到去d舊人走哂
又無document睇, 想唔hea 坐都唔得啦

就係無幫助....果下先死
起初為左自己興趣放棄左本科嘅野
如果唔係我可能做緊教育界
但而家連個興趣都放棄埋
我都唔知之前做嘅野有咩價值

見到呢個post巴打們啲感想同自己一模一樣
搵咗差唔多三個月 朋友又唔想見 街都唔敢出
個感覺就好似全世界都being productive 既時候 你自己就鳩heahea 好似異類咁 搞到日日都留係屋企 雖然係食緊自己份舊糧 但好似係屋企做緊駐米大蟲咁 唉
自己一個毒係屋企既時候又成日係度諗係咪自己裸辭裸得太衝動 之後就係度後悔 經常都會否定自己 呢段時間好難捱 心理壓力好大 又唔敢同身邊既人講 驚被人笑被人睇唔起
每日都過得好快 訓到晏就send 下cv 食個晏 聽下歌 上下網就到夜晚 好似虛度緊時間咁
好彩係最近有兩份工都有interview 不過都唔敢咁高興住
好怕到時唔請我又要loop過咁既生活 唉

大學admin同ra，4,5個月

Same

我係隔離屋都知我失業

係，無問屋企攞錢，但無交家用，所以成日比老無話

我都搵到懷疑人生

好過請左人都照見你，咁就真真正正曬大家時間
利申：應該試過，不過個掛無做野

原來大家都係咁 以為自己屈到傻左諗埋一邊
希望大家都快d有靚工

最緊要唔好放棄
同埋影響力法則是真的
你唔保持樂觀就會越來越轉牛角尖

反而番工番到懷疑人生就有。

事實係哩個世代好撚多工都係奇奇怪怪

搵左好耐工終於有公司請, 點知唔信連登講間公司咁伏, 結果入到去發現伏到hihi, 真係好懷疑自己係咪只有西工先會請

我自己就本身返緊工 返住搵
9月時已經開始搵 個時有間start up 有得phone in
跟住就收皮了

睇到11月有間agent打黎話有工介紹，諗左一陣就SD野比佢
個時又講到佢個客好等人用，又話唔想亂咁請教識完又走
又話都明年尾可以慢慢考慮下又成，最後就係冇啦~~ in都冇得in

而家都就快聖誕都知都冇咩機會有得IN
加上開始有壓力，本身自己已經underpay
愈黎愈大壓力，出年經濟差真係驚屎都冇得食

有時野都唔想講多句...
返工又想唔做, 到唔做又覺得自己無咩價值咁架
或者做下運動 上下workshop會好D

上下堂好似聽下人講下, 會覺得自己有多D用

係呀
每次都唔敢同佢地講我去見工
見完又唔想話比佢地知我見成點
驚佢地失望

年尾都真係難D搵呀..
巴打都好似好有決心想轉走?
開始有壓力係指?
以為巴打有份工再搵會好D添

係咪都要開返一個POST講返工返到懷疑人生

D壓力大多自己比自己
其實自己本身冇專業 冇專長 打份牛工

同埋都好想第時夠錢結婚同將來生活
而家年紀又開始大 個人又開始怯

而家睇緊d資料搵野讀 個人應該會定d ge

其實呢份工做左半年個時已經想轉走
人工太差個時轉工太急，好驚冇野做先做住先

而家唯有自己加油，都唔想另一半擔心

大家共勉之

呢個時間搵唔到工 有無諗過係你能力問題

呢個時間好易搵？

好呀

報告下自己 最近in完之後好快就有咗offer
未搵到工既巴打都加油 keep住搵 唔好放棄自己 唔好睇低自己 正正常常既唔係你唔得 只係份工未黎到姐
大家加油

咩工
Congrats

到你搵到又會懷疑人生

fg做到好撚頹 同事都話我頹

準備係臨過probation 之前就走

+1 夠1個月前走人

有冇巴絲打係份工請左你 但唔想番
或者 好驚第一日番工

係咪我性格有問題

好彩我個行長期缺人，開個linkin 都多人揾嫁，依家揾就得三個條件，只番5日，人工要比上一份高，多樣學

讀書個時懷疑人生
搵工個時又懷疑人生
番工做狗更懷疑人生

jobsdb有無用

豬頭骨工都幾多

all fake

我搵女朋友搵到懷疑人生

要邊度搵...

我今個月報左150份左右

見你都幾有決心走, 相信你會走到架
BTW 如果有壓力, 同身邊人傾下 都等自己舒服D呀

見唔少人係自己比多左壓力自己, 搞到自己身體唔舒服都有
希望你成功轉工, 再上黎同大家分享

巴打做邊行呀?
因咩事咁頹

好正常姐我覺得
有幾多人係真係好積極
為份糧驚都要上姐

巴打係因為咩事唔想番既?
FG?

咁巴打過去咪好迷惘, 唔知自己想點咁LOR

你會搵到架

你搵邊類工呀

每年生日都有許呢個願

巴打許左幾多年呀
好後生者, 搵女同搵工都差唔多..講緣份既

3

到你搵到工做錯野成日少少事俾人屌又會懷疑多次

唉幾時先可以quit game

屋企人最叻叫你返住先

其實會唔會係人地請左你 你又唔想做？
因為我grad左兩年 見過十次工 得兩份無offer
騎牛搵馬啦 搵份14,15k其實求其見都會請

岩岩琴日裸辭左西工
冇學歷冇專長

第一份工我搵左11個月
返左7個月辭左

之後又搵左7個月
到而家暫時返左10個月

揾左成七個月?

過埋聖誕先算
唔好比搵工影響心情

好出奇？

搵到工了 2個offer 國企同大型英資 但系都要bc啊 好驚過唔到

16fg?

好崩潰呀屌

要求高啫

未必wo,看你咩科

Finance多，反正唔使錢，點解唔send

朋友fg 搵緊萬7
我得萬2

我讀文科乞食科 都有喎
14k真係週街都係

我一個禮拜前見份學校工，睇個勢似有機，講到明月尾會有通知，得唔得都會，但我已經等到想死

Bio 點睇
要報都報晒
可能年尾唔請人

1年exp得18k係低定高

巴打邊行

IT

搵到好灰 4/5次second in無消息
已經好頹

試過thrid in 都返去等消息

介紹你做 做物管
長期缺狗 乜人都請

今日IN第2份 又係即有OFFER

讀完ma finally搵左幾個月先搵到份教大專20k多d

巴打搵到工啦?

你終於搵到, 咪頂住先

要住先，不過應該短時間內都無其他offer架啦 1月頭就番工

見左個幾月先有電話

搵左幾多個月

無其他咪做住等過年先

8月尾搵到依家，見左十幾廿份工，有假請人一年到黑都po(eg殼屍)有個個月請人，叫人去做幾個鐘written實質係幫佢寫教材(某一日一篇既no.1網上平台)，accept過TA，知道無得教書簽左約之後推左，accept過副教師，做左幾日發現係奴隸打雜做到想死，仲要無prob，賠足一個月人工，亦到試過搵左間巨伏小學請左之後留工個日又話要代幾日課睇下我教成點先簽

見完工，唔算話自己好中意但希望佢請，畢竟屋企都無咁多本頹落去，有時做人真係好難

邊度搵到？12k我做啊

返工為搵錢
咩自己鐘意做, 理想, 興趣唔使旨意諗

真係搵到懷疑人生
17fg 今年8月裸辭左 斷斷續續返左2份fulltime
一份覺得唔岩做左一個月就自己遞信
另一份我做左大半個月 諗住都唔錯可以繼續做下
仆街原來間公司借我過橋頂年尾人手 忙完即叫我走
依家又要再搵工
已經唔知對咩工有興趣 好似冇工想做
人生一片空白

無錯
啱啱畢業嗰時曾經對工作有理想抱負
點知做咗先知有好多野會磨滅自己嘅理想
而家醒覺搵錢最實際

恭喜你呀巴打
見到經歷咁多辛酸終於搵到工 覺得好鼓勵到我

有冇人都係send CV + Cover Letter 2X 份都係冇回音搵唔到工， 我打算下年再黎

SBT
有啲後悔點解 唔接之前個offer

廿幾份真係唔算多

認真

我應該下年一月搵工，
定係過完年搵工比較好？

巴打有MA學歷都有返咁上下，做錯咩要咁波折，年尾個就業市場真係垃圾

Between 終於有offer，唔洗跳樓 。

恭喜巴打平安夜收到禮物

下年啦

份工上星期second in完
今日又見出返同一個ad
心已死
希望下份更好

新一年繼續搵工

返工會更懷疑人生

祼辭左兩個月，未開始搵
不過都聽到啲朋友話呢排好靜

投共後前前後後做左三份工，低層工作，總係想再轉下工 係咪安於現狀做一世算

我發現哩個香港好撚現實, 現實到離地
你有幾年工作經驗想轉行
D人都冇咁容易請
咩叫有SOFT SKILL 有其他行業經驗可以帶入去
好多都係廢話黎冇人信

當然, 如果有人信
一開始就唔會出現「你冇經驗做下野先, 你冇野做因為冇經驗」哩D TAUTOLOGY.

我建議係
見工盡量做返自己真實果面
咁樣就算呢份唔請，請你果份都係覺得你個人ok
但當然做返自己唔係咩都講
自己避重就輕，不利野可以講少少，總之唔好比人覺得你收收埋埋

技巧野，就睇你有幾多料

有soft skill又點，你無經驗，唔請
有soft skill又點，你做左幾年第2行，真係有心轉行?擺明係想當我份工水泡，好快又會走。9up啦，不請你了

下份會更好架

巴打, 別忘了要快樂

都真係聽過話呢排個市係好差...
巴打好似都唔係好急搵工, 輕鬆下先???

又係你, 加油.

我頭痛啊 國企VS英資2選1局面

仲要放完長假

巴打有啲咩考慮?

其實大家除左jobsdb之外, 仲有咩source搵工? 求分享

無sad喎 唔啱就搵到啱

英資是新位5日+花紅
國企是前台6日+double pay +bouns + xx禮金+津貼
出年經濟差 國企入左去冇事唔會炒

大家咁話

公司網頁send by email
agent 是flag 9 你的垃圾

Agent是垃圾 冇一個會有心幫你
佢地都係睇手上既盤做人 唔通為左幫你搵岩工 射個客比第二個咩

Agent 為咗搵錢，點會真心幫你搵工

船到橋頭自然直呀
4月先慢慢搵

上年年尾開始搵工， 到現在in左三份工， 未有offer
今日收大信封

又話裸辭

佢地比我揀，一係辭職冇錢賠，一係炒賠一個月
咁我咪揀辭職

咁睇巴打你心有所屬啦
你最後ACCEPT左邊個offer ah

爽WOR 咁呢排有咩搞

巴打因為咩事收信封呀....?
不過你唔係搵左好耐者, 咪當比個break自己

咩類型工

英資

懷疑緊，乜柒都唔識，對住成班女人

慘得過我，officea得兩個人，
唔係我做就係我對上個人做。又唔肯請人
諗住做埋新年就散水算

搵左一個月 呢兩晚啊媽都問我搵成點
佢又唔係催 只係想得個知
唉覺得好對佢唔住

竟然? 點解既

巴打好似都有唔少壓力播...
你係轉工定係FG呀? 其實搵一個月都唔係耐, 加埋年尾年頭
都幾多假, 啲行政又會慢D

十二月中祼辭
唯一一個interview都 Decline左個offer 唉而家好後悔
靜過死水

同你一樣
但我一次interview都未有
真係好靜

日日上網都可以見唔到一份啱可以apply
勁灰機

唔等埋double pay/bonus?

我真空左4個月終於有工請
希望唔係伏
而家有工請都打算尻衝左先

成日都聽到話新年後啲工好啲同埋多啲
上兩年試過唔多覺囉

希望新年會多返啲
宜家日日on99都唔知做緊咩

本身份工冇架
第一次祼辭
下次唔敢喇

希望你份工係好啦！

其實裸辭有裸辭嘅好
我幾次都係裸
但free d同埋多時間做自己野
咪搵野學下囉

不過要儲一舊錢同埋同屋企人有共識先好裸辭

十二月頭裸辭咗第一份工
目前剩係in咗一間 衰咗
身邊個個都話唔洗急 過完年多啲工再搵 其實係咪真
而家已經有啲不安

純粹經驗分享下。我黎緊份新工係11 月頭 send cv, hr 12月中先叫我in .in 個陣同個主任傾左二粒鍾，覺得個機會都幾大，佢叫我等正式通知上班。點知等左半個月都無消息，之後膽粗粗打電話去問下個面試結果，佢開頭都話要問下，之後半個鍾後打黎話請左我 可能今次真係自己好運，但其實自己既前途唔洗怕去主動爭取，大家加油！
Btw 我個陣係用返工時間去interview, 好撚驚

仲味搵到

好有guts

裸辭左一段時間
如果expected salary 低過 last salary 會唔會好奇怪

比d正能量大家
上年4月開始搵工, 搵到8月尾決定裸辭, 裸辭係以為自己好撚有料, 覺得自己好快搵到工
由4月開始, 我前前後後sd左過百封電郵, interview起碼有30次, 全部都無回音, 所以我都明大家搵工既辛酸
做左廢青4個月, 直到12月尾先有offer, 當我有offer個時突然間有勁多間公司打約我interview (之前係平均一兩星期甚至一個月先有人call我, 個時真心覺得自己係垃圾甚至想一世做廢青)
我想講既係大家唔好灰心, 當你有運個時d call會係咁打黎, 大家要加油

我食左個我唔鍾意既offer 但我而家發覺咁樣仲衰，而家好想走，但岩岩先一個月，如果走既話份cv好核突，in左幾份又無回音

差唔多情況 返左兩個禮拜

我都好憎written test

上份工真係有啲野頂唔順先裸辭?
巴打 慢慢黎 你會搵到架

到時返工 可能你又唔想返呢
宜家先一月 咪比自己休息下
對上一份工做左幾耐呀？

今年經濟應該真係好差，靜左好耐

空窗期左一年
終於有offer

多謝offer god

本身裸辭空左有空窗期? 如果真係quit既話呢份工就唔好加返入cv到

而家搵過，完約唔續

裸辭左3個月了
仲未有動力搵工

裸辭左兩個月 聽日要去interview了

過埋年好搵好多，等多陣啦巴打

其實個cv 係唔係唔好，而家有1年經驗裸辭都驚

曾經試過 平均send 5份 有3份打黎interview
亦有試過send 30份先得1，2間有interview
前者果陣經驗仲要少d 用差不多同一份cv
真係好睇彩數同當時market 係點

其實真係好頹 搵左4個幾月 啲interview 又唔係每個星期有 個人好亂 好迷惘

年底年頭超多伏工，我12月初到今日in左10份，9份都伏…

失業加失戀
完全無動力

有份工third in完，agent覆話而家個邊仲簡緊人，好驚自己係唔得個個

11月開始搵 11月中有offer因為想攞埋雙糧就reject左
到而家先見得兩份 一份話新年前可能會通知我 另一份就見完都覺得西工黎
開始懷疑係咪自己expected salary寫得太高 定自己真係太廢 自降幾千再試下 希望新年後會好啲

點分伏唔伏？求教，唔想成日quit工

同問

我覺得我會提前進入老人期&應該admin 多野玩

等offer 等左四日
開始覺得無希望
好想走好辛苦

留名大家互相支持下
輸人不輸陣大家保持住個心情先啦

有, 玩左大半年, 都轉唔到工
完全覺得自己係垃圾

你有ED CERT?

2皮都無 wtf

巴打好野 我都要跟你學下野

巴打係轉工定FG呀?
呢段時間係會覺得好辛苦架...
所以學有D巴打話, 安排D 野比自己做, 做下運動又好, 出去行下又好
見下人個人會開心D架

咁平時有啲咩做呀

巴打收到回覆未呀

巴打宜家果份好差?

唔係架巴打
有時真係睇下遇唔遇到個岩既位

FG 呀 超頹 一心諗住撈工程 超辛苦 好似畢左業到而家都未開始自己事業/人生咁

最近send親cv都無電話

third in

我都係

d人過過埋年會多，但都唔知做邊行好

我都係呀屌
根本都未諗好想做乜
如果過埋年都搵唔到工呢

其實係咪過埋年先搵
而家日日上jobsdb無份想報
人都癲

問左agent, 星期一會有決定

返緊伏工 我都係搵緊睇唔岩 希望過年會多d 揀， 2月尾未過probation 前quit 鬼左佢 再搵

上年畢業
番左半年份工太伏裸辭左
而加唔知轉咩工好

非三大marketing grad

我都有啲想咁

希望過完年會多d

過完年先in

fg 12月搵左份話係文職
入到去變左搬運工人
比前老細屈我偷懶而摶嘴 得罪埋前老細
做左個幾月辭左職

上jobsdb又搵唔到啱心水的工 人都灰

Btw 想問下我唔寫我呢個幾月經驗落去會唔會比人background check到

細公司其實唔緊要

我有，真心好多份都冇回音

不過有時機會真係可以靠自己爭取返嚟
第一年Fg 嘅第一份工
就係見完工之後send咗個email 留低個contact畀老世，佢就主動搵返我再畀個task我做，跟手勁快請咗我。另外亦有份試過再send email去, 佢又係主動畀個task我做 ，雖然最後冇回覆，但都叫有多個機會。不過唔係每份工我都會send ， 通常都係面試官話可以聯絡佢，有咩搵佢，我先會咁做⋯

加油大家！搵工日子係難捱，祝大家有份好工過年！

我都係呀 上星期in完

2nd round 做完task 無回音
唉

點呀點呀

過左年 會唔會易搵d

希望過完年多d opening

今日都無消息，我諗應該收皮多
其實間公司香港無office, 中國分公司係上海，之前sec in去左深圳，third in去左廣州，成日覺得係因為大公司所以無咁快有offer

今日都仲未有睇岩
睇黎都係要等過年後, 2月中裸辭QUIT伏工再搵, 免得過probation

伏工過左probation 係地獄

2個月貨仔...都唔諗住寫落cv啦

已裸辭

3月尾想裸辭

18fg仲未有工

咩u咩科？

呢d科文職好易搵姐 但人工一定低

17k 好難啦 15應該得既

試下開番低d價?

會多左工，但搵工既人都多左
公司多左候選人選，競爭大好多，要突圍而出都難d

淡季少工但競爭者都少，可能公司等人用就快快手出offer

所以我覺得差唔多，各有優缺

前前後後都send咗唔少CV,但一份都無回音，懷疑自己電話係咪壞撚咗

有無諗過投身僱傭行業?
我朋友而家請緊大量有心發展嘅年青人。
後生仔有心做, 一定俾你上。
有興趣tg 我

搵到想死
裸辭左半唔多5個月
做左2年野（廠&trading s&m)
唔想再做廠
想做FMCG,但都無人理咁
有得interview 都成塌屎咁
有咩part time 可以介紹下

唔好灰住 年尾係咁

Interview完又衰咗

冇返過文職有冇人請? 英文又麻麻地

merchandising 係不歸路

其實文職15可能出唔到

失業慘過狗

搵黎搵去都冇份o岩，好啦叫做有幾份係有興趣嘅就仲未有回覆

大學讀乞食科，做咗兩年野都仲係未有明確方向....唉屌

Master都無15K

一入識係master 俾人感覺唔會做文職，所以難搵

上年fg 12月quit左仲未搵到工
差唔多下一屆又開始搵工
好灰

仲諗住有份工過農曆年...

19 fg 既大家搵倒工未

又有道理的...但唯有希望過左年 d公司會出多d opening 啦...

大學同讀乞食科...我自己都考緊d專業資格 但d僱主都仲係嫌三嫌四

尋日上黎呻完就收到電話

想轉工，搵左成個月，電話都冇個

仲係無咩心水 疊埋心水等過年後 裸辭伏工

我grad 左3年都on99

過年前搵工都係難搞 都係放埋個假再睇睇點

得AIA 同marketing firm既西工
一個保險一個sales

所以加油啊 everything gonna turns around

雖然我都仲係廢青

本來約左second in，點知HR話個headcount被人cut 左

上個星期見咗兩間公司interview
兩間都係等一星期通知
兩間公司面試都係好愉快
但係依家乜聲氣都冇
依家真係懷疑人生

same here , in 完就冇哂回應, send 個email 黎話唔請都好啊

自覺in得好，但等下一日等下又一日都無消息真係好消磨意志

可能interview太多人競爭
亦有可能大把人好過我

呢個禮拜公司都收晒爐，無乜 job ads ，得返 d agent job

一齊等過年後

過年都過得唔開心....
已經日日捕住jobsdb 都咩都apply唔到

我又都係揀唔落手，倒不如開心Ｄ過埋年先，跟住返去逗埋利是就裸辭伏工，揀唔到落手因為唔想伏工再跳伏工火坑 同埋年尾都係得agent openings多
我做it 既 要搵其實都叫易搵到，但想搵岩d 先apply，唔想魚翁撒網

我上星期 in IT Support 工
到依家冇乜消息
IT 都好多人爭
日日對住Jobsdb 好鬼頹

Code 佬

做左一年細公司文職12k 7al 無福利
覺得無前途quit左
到而家over 5個月都未搵到新工
自己無料 面試講野又唔叻
In完份份都覺得自己搞砸左
不斷失敗好辛苦
有無人明。。

Agent 覆左，話我個expected salary高過另一個candidate, 所以簡佢唔簡我，比唔起當初唔好叫我去見喇，哂哂我d時間

再搵唔到IT工就轉行

programmer 唔怕 , support 就唔知啦 helpdesk 定network server 先

Programmer 我唔識打Code
FG 想Helpdesk 先

吓又真係搞笑喎呢個理由
上埋大陸同你in幾次 最後竟然係因為expected salary

agent覆另外個candidate exp salary仲低過我current salary, 個sales director都prefer我多d, 不過最後個GM就因為cost理由簡左另一個

同埋咁大間公司，請個sales manager$35/k都比唔起，有d古怪囉

HELPDESK好似無咩前途 ，入到大公司另計

有咩大公司好推介

仲有一個月就正式冇野做
但係都已經搵左幾個月
好驚真係冇人請要食老本

我都覺 本身見都好似ok 但係去到尾都總有啲奇怪問題搞到搞砸左

咁嘅公司狗都唔做

咁又會請你既？

慘到
係咪突然有另一個岩d既人出現，所以求奇作d野炒你

12k 仲要細公司 ，梗係俾人覺得奇怪，大家同是天涯淪落人 ，加油

信已遞
正式加入失業大軍

裸辭真係無好下場，試過一次就算
1.Send CV 十幾二十封先得一個in, 開始懷疑係咪要轉行，咩唔關事既post都照殺。
2.有in，因為機會少，又要緊張幾日，同埋失業太耐唔識講野，又驚容易答錯。
3.最後打大佬就係覺得自己in得好，好滿意，有啲機。日日望住個電話，點知等下又一日等下又一日，最後都係無，真係完全崩潰。最後又去返1. 無限輪迴

今日見工遇著閪老細
send cv果陣已經清清楚楚寫我要求人工17k
同所有工作經驗 學歷

上到去講到一半原來佢係想13k請人 話自己係想了解而家個巿場 先見下我 睇下我憑咩開17k 仲講自己20k都請得起 但係要識乜乜乜 要讀乜乜乜

你睇完cv覺得唔岩可以唔見 唔係個個咁得閒上黎滿足你好奇心

向來覺得見工呢樣野係雙向 你見我時我都見緊你
請人果位唔好睇得自己咁高 比返應有尊重

呢d仆街腦細周街都係

喺香港搵工真係好撚慘
做香港人真係好撚慘
喺外國搵工應該唔會咁

其實睇運氣
裸辭過兩次，都係一個月內搵到下一份
非admin，非clerk，亦唔係要有牌先做得既工

又試過一次邊做邊搵，搵左6個月先有offer

不過如果可以既話我都贊成邊返邊搵，但好可惜有時真係好困身迫住要走左先搵

聽到13k我會即刻走，唔會同佢繼續傾

唔需要同呢d人浪費時間

考到紀律部隊 但入緊學堂發現好on9, 打算resign

唔好咁急啊 睇定啲先 學堂又唔會好耐
出面on9既更多

日月邪教?

肯定係啲濕鳩細公司先會大牌

5個月終於有offer

12月中resign左
前後send左約60間公司
得約10間feedback..
仲要有兩間recall我in
但明明已經in過又唔係2nd in..
明顯d Candidates 多撚到hr亂9哂

到左今朝終於有間之前in過唔錯的
打黎叫我年後2nd in
希望in得成啦...

利申：multimedia

做到嬲嬲地
早排裸辭左, 2月尾last day
比另一份工撚化我(in同試工都好順利, 點知無聲氣 )
本來有d後悔咁衝動
但今日返工對住d西客西同事又覺得無做錯到
不過send左10份cv仲未有回音

聽日紅假完 希望有回音

愈黎愈發覺搵工同追女仔差唔多

個感覺真係好似

我已經係咁大包圍send CV
希望聽日有回音有interview

Good luck大家

聽日開始又無限輪迴

中5畢業 唔知搵咩做好 想讀書又唔知讀咩30歲就黎黐線

本身做邊行

咩都做過下，以前就做會計，近呢幾年都做其他唔關事既野地盤，運輸呢啲

封封send出去嘅email猶如沉入死海

讀書睇你為咩而讀，為興趣為理想既話就快D去讀，時日無多

其實你咩都做過既話，可以搵下有冇蚊型既startup公司
越專既人越唔會去做，亦唔容易適應乜都要自己build up既環境
佢地最需要就係你呢種，乜都識，乜都肯學既人
尤其你識會計，係好大既優點

搵緊工 返左幾年 做極都係低層咁 好懷疑人生

好想快d有工做

初四又係返工既日子
唔知HR有無返工呢

我懷疑所有hr都無

翻一日又放
一定請埋佢

祝大家都有心儀offer

試過失業兩次，一次搵咗半年，一次搵咗八個月

淨係想同大家講聲：唔好放棄，加油

當你係咁搵係咁搵
搵搵下搵到懷疑人生
就會調番轉有工黎搵你
信我

多謝巴打

搵到工驚做唔長

呢樣冇得擔心住啦

加油

offer god

今日re左
下個月失業

大家支持求其搵份做住先 定搵到岩自己心水為止

岩自己啦 求其搵既話你遲d 都係要再搵過

宜家e間做左7年，12月尾話生意唔好cut左雙糧，1月頭已經講定做埋2月會走，當時開始keep 住一日 Send 3~6 封左右，1月得3份有得in，第一份見左 10分鐘就完左 第二份感覺閪閪地所以冇去到 第三份係過年前先in，幾鍾意果份，同個hr 傾左成個鐘，希望有回音 (雖然應該都冇咩機會)

收到offer但係剩係比contact我叫我做住先

過左年反而無interview

乜野聲氣都冇

Offer 神 你喺邊

今日見完佢地即請左，不過感覺上仲閪過自己做緊e份 (宜家e份做埋2月)，心情好複雜

收到一個無咁想要嘅offer，黎緊有3個interview，唔知要唔要好，好難揀

7年 ，太長

唔岩即quit

同感，e 加出黎in 反而人地d HR 會覺得好怪，點解做左咁耐都走

無咁想要果個offer，同我想要果個係同一間機構，只係唔同team 所以重諗緊

所以係d 閪公司唔好留太耐，會同外面既勞資環境脫曬節

年頭開始無工開
搵左成個月都無interview
我做個行又無咩公司
好撚灰
日日都唔知點過

終於有offer

今日in 外資公司，13k

咩工？

啲offer越搵越差，屌

merchan

好彩hea in

恭喜你

唔想再見工了

尋日同今日都有Offer 好感動. . .

大家通常in完等幾耐先有電話打來比offer

打算搵住先, 定係HEA下先?

如果做得好, 都有機會轉長工
不過待遇係咪差好多?

唔hea 窮人無本錢hea
希望下份好工 連續2間港資都西爆

D人未放完假.....掛